蔡英文反擊中共統戰 台人取大陸居住證 公民權或被削

2018年09月21日

蔡英文反擊中共統戰
台人取大陸居住證 公民權或被削

逾2萬台灣人申請大陸居住證。

大陸本月1日接受台人申請「港澳台居民申請居住證」，至今最少2.2萬名台人申請。台灣本來容許雙重國籍，但對中共大玩灰色地帶收買台人極為不滿。台灣行政院昨天透露，他們會研究限制申請領取大陸居住證的台人的公民權力，有綠委更建議限制退休金、稅金及健保等資源。國民黨主席吳敦義反對有關做法，反問：「何必剝奪、剝削台商的基本人權」。

目前在72.4萬名台灣人在內地工作，至今約有2.2萬名台人申請居住證，大陸大打統戰手段。

台灣行政院昨首度回應大陸的統戰對策，發言人Kolas Yotaka（谷辣斯‧尤達卡）昨表明，政府嚴肅面對台人申請「港澳台居民申請居住證」，認為必須要「進行某種程度的管制，是大方向」，未來商討「如何或有無可能必須某種程度現縮其公民權，包握限縮範圍、強度、深度等」。不過他們強調：「不希望對國內社會帶來太大衝擊」。

大陸發給台灣居民的居住證。

研限縮參政權退休金

陸委會副主委邱垂正說，政府正研擬修法，第一是建立申報機制，課以持領居住證民眾申報義務；第二是完善安全管理配套措施，將徵詢專家學者與社會各界意見，積極研議包括限縮公民權，擔任機敏公職作出必要範圍限制等嚴密安全管理措施，但範圍等仍在徵詢各界意見。若台灣打算修法，可能牽涉《台灣地區與大陸地區人民關係條例》、《國家安全法》。

民進黨立委賴瑞隆表示，居住證跟大陸身份證非常相似，已是準公民權。他認同政府採取較為嚴謹的措施，建議若台人領有中國居住證，在擔任國家重要職務上，可能就要有所限制，參政權的限縮也須評估和研議。另外他亦認為在退休金、稅金、健保資源也應該要進行限縮。

吳敦義不認同限制申領者在台的權力，他認為：「國居住證只不過是登記是居住在中國的台商，這不是變心，也不是兩邊行使投票權」。他認為政府若藉此取消台灣人在本地的權力，將是非常鹵莽，建議「好好的跟台商談一談，只要不重複享有某些特定權力即可」。政大國際關係研究中心研究員劉復國則認為，台灣政府的反應，可能進一步惡化兩岸關係。

六成人憂領證洩私隱

兩岸政策協會與台灣世代基金會昨公佈「國人對中共『對台31項』及『台胞居住證』之看法」民意調查結果，發現近6成的民眾認為申領台胞居住證會有暴露私隱的風險，且認為申領台胞居住證應申報（59.6%），或是由政府管制（58.4%），同樣有近6成的民眾認為對台31項措施會造成國家安全、企業及個人風險。

台灣《蘋果日報》

下一則
下一則
港8,362宗申請 方便做生意

港8,362宗申請 方便做生意

蔡英文轟大陸藉假新聞打壓

識玩

要做大陸人就唔好做台灣人

罰重稅,一係逐出境。

正

宜家先硏究
台狗預比人撚

其實拎得鬼國居住證嘅人，都唔會係真心忠於中華民國啦，宜家鬼國擺明玩緊法律黑色地帶，蔡英文咁做其實又冇錯

罰嗰啲取得大陸證嘅「台灣人」做腥講人囉

問題係你點知邊個有
班人拿左唔報比台灣政府係無人知

明明場仗都未撚打完一堆人投敵國，全部當叛國啦

應該扣減醫療福利啦既然甘心個大陸人